銀行做唔夠幾個月就想轉工....可唔以俾下意見？

九月開做緊某大行既teller
本身一開頭做都無咩野 但做左幾個月 真心有好多問題浮晒出黎

1. 本身做緊總行 人流多 客人麻煩
2. Csm 成日發癲
3. 國法同家規完全唔撚一樣 個個officers標準完全唔同

其實做銀行預左俾客屌 但依家變左磨心覺得好難受 每日番工就係擔驚受怕會做錯野 開工就等放工 有時仲會失眠 食唔安瞓唔落咁

有意思想轉工 但驚做唔夠幾個月就轉工 會攪到份cv好花...... 有無人可以俾下意見 捱到半年先轉 定搵到第二份就轉

2020 graduate, 岩岩畢業無耐

搵到咪轉 第二份做長啲

打左10年工，其實精神壓力勝過其他因素
你講得捱就知你想走啦，不如早d走
另外依家武肺易解釋好多，你先做左半年野驚閪咩
係d濕鳩HR先話jumpy,
因為佢地個位根本無價值，咩都唔撚識咪見工個陣搵d野入下你扮有野做囉

利申：做緊sales

你都講得岩 其實12月底就過試用 到時辭工仲要一個月通知......

果時唔識諗 覺得teller起碼工時穩定 人工正常 諗住捱過肺炎先轉

其實點知下份伏唔伏

上年做過3個月teller，同你一樣問題照走，你今年先畢業唔怕，大把野可以解釋。做人對自己好啲

我都係2020fg
做左就5個月 今日月尾走

咁你下一份都唔知伏唔伏又轉

我就係覺得自己得22歲 無理由咁快接受現實 為左果份糧而留係到

反正只要正常交到家用 應該無咩問題

唔係 但有fd做中銀back office contract 比我更慘

咩原因走，同我一樣？

裸辭定搵左下家啦？

一睇就知係匯豐啦

我就建議真心唔好
6個月contract得14k
朝九晚八係日常 仲要無福利 ot錢有無唔清楚
但睇朋友既反應似係無囉.....

唔岩就快啲轉
我三年前岩岩grad第一份工都係teller ，做咗兩個月就頂唔順，
嗰時見工亦都無問我點解要轉工，最後請咗即走
之後CV都無落teller依份工

裸辭
都係因為工作環境原因啦

睇清楚下份工有冇好啲嘅career path，一開波人工低但晉升階梯明確可以諗諗，Big4 好似係咁。

teller真係哂時間，我好少見有人做銀行升職之前有做過teller，而且銀行慢慢會縮減分行人手，大趨勢搞網上銀行，所以做operation方面嘅工真係冇咩意思

唔係.....不過做邊間唔係重點

係啊 所以下份工唔打算做銀行 但無咩方向咁囉
有d想從trainee program 做起

師兄搵到工未

我都想裸辭 但真心唔想加重老母壓力
佢已經供左我四年大學

行山

唔使估 大家自己諗
但其實間間都差唔多 都係夾心階層

宜家做咩工？

我返過幾個月pt teller...唔係日日返都好難頂
支持你quit

Jumpy係hr嚇鳩人架姐，好似出到社會無人理你中小學記咩過咁

真係好睇同事 之前返學既時候都有做過一排pt teller
係另一間銀行 可能同事差唔多歲數 大家都互相幫助

雖然客都係一樣咁閪 但起碼唔使俾人兩面夾攻 有地方抖下氣

依加係做又錯 唔做又錯 做得慢又唔得
好撚辛苦

搵緊
上星期先辭 仲要做到月尾
趁自己後生人地仲會當你白痴咁教你嘅時候試多幾份工
咪做到兩三年先話唔鐘意 到時做到成舊飯咁就會被人屌上天

如果市道好既話 我一早裸辭左 但依家怕俾班垃圾hr用咁既原因壓價啫

係就係 雖然pt 都會比客鬧 但pt 同ft 完全係兩個世界 ft 多嘢記同埋跟多好多我明白你

又俾hr屌jumpy,壓價，不過有料咪轉下加人工

其實依加咁係咁囉
堂又無得你上 聽幾日zoom當train完推你上枱
咁都算數啦 但係銀行要求又多 根本你無系統咁學一排
係好多野都唔會識

同事helpful既都肯幫下手 佢地知我唔熟 又肯幫我做咁d伏客
但班officers 同老細好似當你上完zoom就識晒咁
一做少野做漏野就黑口黑面話要幫你補鑊
真心好難頂 又會俾說話新人聽

我都想有料 但大家都20 fresh graduate
又會有幾把炮

唔係啦 渣打都有csm 仲有bsm
對上仲有sbsm

我都做過teller 唔做錯野係基本盤
又要你r到referral比班sales
又要你好禮貌唔好比客com
得閒無事仲要你r compliment
19工一份 好彩走得到
如果唔係想轉做銀行sales勸你無謂浪費時間

分行teller,捱左成年，好想走。但未諗到轉咩工好。舊時懶人懶考牌，到依加報哂考試，個武肺又一野取消左我啲考試
同埋依家都有另一個問題，見到分行班sales比人日捽夜捽，就算人工唔差，但我都成日諗緊第時我同佢地分別都唔大，呢啲係咪真係我想要嘅生活

有冇其他位係唔洗係呢啲咁嘅地獄到行

行山？做住搵啦

做retail慘過做狗，建議辭職

宜家做緊咩？

你份閪工已經係一個伏啦

係咪banking talent program 正常應該冇咁低㗎喎

BOC gt 都18-19k 啦

銀行應該得真compliance 個前景叫好啲，但聽聞部份做compliance 既都要ot，但ot有錢

一早人手過剩

係，早幾年係咁請人，飲頭啖湯嗰班友已升上神枱，fat fat

我做左一個月就走. 屌 on9工
轉左去做Sales 二個世界

佢做Compliance contract工
要ot 仲要無補水
唔一定有得轉長工
到三月完約

但係做sales俾人chur數chur到智障波
依加咁既市道去做sales會唔會乞食咖

我依家就係想轉份工可以唔洗對客
可以電郵 可以電話
但真係唔想再面對面啦 dklm

我都想行山 但係唔係

真人真事, 我自己試過on9捱份工捱左一年,
精神壓力大到帶左落之後第2份工都未recover到

認真, 返工 千其唔好捱

見過一年內做3間都照請

痴線幾時開始contract 工得返6個月咁癲

如果我糧多一倍 可能會捱落去 但依加實在無動力捱落去 而且依個位的確捱再耐都無得上

我fd好似7月8月果排in 既
依加搵工都會見到6個月contract

Teller老老實實流失率極高
又無咩要求
又唔需要學歷
又無得上

唔好諗喇, 而家落7仔買個雪糕食獎勵下自己
聽朝打封辭職信拍拍羅友走啦

其實唔關咩行事，根本retail 就係特別惡做

師兄我都想啊 但即使要走都搵定下家先
唔係點過活啊.......
食住雪糕執下cv先啦屌

銀行前線 真係好惡啃下
頂唔順真係早走早著
人工係高 但日屌夜屌 精神都會差左
唔係淨係比客屌 上級又會屌

Teller 人工邊度高

講緊銀行做frontline 會高過backoffice

岩啊
未做過retail既人成日覺得大陸人最煩
其實香港人>外國人>大陸人

香港人真心好撚無理取鬧 明明已經柒左 就係發爛渣

咁依句真 如果搵到生意 sales果d升得快人工高
Back office捱生捱死都未必搵到佢地一半

係既 但比人日屌夜屌囉 如果你自問頂到呢樣野 咁緊係做喇 又高人工

利申做左2年半sales 頂唔順轉左行

畀個理由你面對以後既HR, 唔知你啱唔啱用。
～因為武漢肺炎嘅關係經常要Home Office, 但係屋企人多，所以做嘢好難集中到精神，擔心影響工作表現同埋公司嘅運作，所以就離開個職位。
如果hr再問你咁你，嚟我哋公司都有機會home office㗎喎，咁點搞呢？
就答：有家庭成員結婚，所以佢哋已經遷出，問題已經解決咗喇

算數啦,自己真心唔係厚面皮,無咩信心做到sales位....
比較想轉office工,只係想穩穩定定,同事正正常常

師兄依個理由會唔會痴線左少少
teller都wfh?
我有少少難作落去波

咁應該係kyc cdd呢d啦
正常compliance冇乜contract位
得kyc cdd特別多contract位

同感

唔落CV咪得 而家咁既環境 正常既HR都明
我上一份同而家呢份中間空白期4個月
佢都冇話我啲咩

有
Wfh 加加埋埋應該有半個月多啲

既然唔鐘意搵到另一份就轉

但好肯定同你講好多間公司都係國法同家規完全唔撚一樣 個個officers標準完全唔同

但有background check波
點樣唔寫落去啊?

咁師兄平時點樣避開伏位?
其實我就唔介意做多步,但有時候連班officers自己都可以嘈個程序,
真心好無助.....

你唔寫咪唔check囉.....

唔好咁傻 情緒健康最重要

每個人情況唔同，性格能力等等，有d人捱下捱下捱到上位
又有d人捱到痴撚左線
我自己覺得唔鍾意就轉，唔好迫自己
我之前都係做teller，做左唔夠3個月就走
之後失左業大半年
後尾好好彩搵到份後勤做，宜家做返野5年，都有40k＋（我知同連登fresh grad仲有距離），但起碼唔會餓死
最緊要諗清楚自己有咩興趣同技能，無就去學
同埋要知道自己唔鍾意份工d乜，如果唔係下一份工返兩個月又上黎開po

仲要多數請contract

我而家都係做backoffice 人工低左 但唔洗成日諗住跑數 番正常一至五 放六日 搵少左但開心左

我幾年前已經見到

用屋企人作藉口，話銀行總行人流大，屋企有老人家

你唔寫佢點知你做過乜工
就算做返同行你唔寫就唔知架啦 除非你個朵臭哂啦
你以為佢真係有system check你係邊間銀行做過咩

U grad做teller?

師兄做咩類型既backoffice?
如果俾我再揀一次 我寧願少d錢做backoffice

巴打都係teller?有冇諗住之後點

點解u grad唔可以做teller.....
由其今年市道咁差 唔通個個都連登u grad咩
我都想

做左半年多啲teller好撚悶
轉工又唔知做咩好

已經兩年 升人條隊完全冇郁過
其他一齊training 嘅人已經升咗 或走左
我就諗住等佢出埋bonus 走

Same

驚做唔夠幾個月就轉工 會攪到份cv好花.<<<<<
幾個月就咪寫入去CV啦

零技術冇前途可言 依個時勢做retail祝你好運

但你有冇諗住考牌轉sales定已經考哂佢唔升

考左
前日有電話打嚟問我去唔去Boc life 做

做teller 大部份人都行retail , 做sales 就緊係講錢啦，你跑到咪搵得多囉，都叫靠把口搵食，如果人人得既，就唔會有人做back office

讀商科真係唔知撈咩好

20fg 想做銀行工都搵唔到

唉。早知讀專科
有個朋友讀工程 而家係地盤嗰啲睇圖計數嗰啲
兩萬尾人工

fg兩萬尾?

試吓由低做起先囉 話唔定開正你個範

Boc Life好似係專做保險冇老底

我諗佢都做咗一兩年 同埋佢老頂睇起佢

行山teller真心唔好做
國法話做a
但家規落到黎要做b
仲要每日俾客 officer bm少

健康真係最重要

利申 前teller

我都唔係幾清楚間公司
不過應該都唔會去做。。
無啦啦有個電話打黎 我覺得奇奇怪怪

咁慘？我有friend做匯豐，起步around16,17k做左一年都加到19k, 非u grad黎講人工好似唔錯

升咗先有咁高人工姐。。
邊有加咁勁。。

相信間野同AIA果類都冇咩分別巴打加油，你齊牌轉bank似乎更好反正兩年都唔升，感覺佢都唔會突然醒覺

冇啊 今年14k+1k allowance，姐15k咋

Thx bro !!

人工唔差, non ugrad黎講，聽個fd講一出黎有16，17k, 做夠一年加到19k, 算係咁

成日9打黎約人見工

可能唔知係邊搵到你cv

咪ON9啦
係匯豐叫CSM
之後其他行跟佢果套咋

下 總行要成日OT
5點落閘 有時清埋客埋數都7點
暑sem我都成個ft咁返
開sem嗰時要讀書又要逼我返兩日
話我返得少啲嘢唔熟 最後quit
利申：未grad 做過3個月pt

唔啱做就搵第二份啦
貪teller日日多野做ot同面對閪客咩
射波又難 又會累其他同事

利申：fg個陣做過三個月 果斷裸辭 搵咗份aml

做5年有40k+?巴打後尾入咗big4做audit

邊間？人工幾多？頂薪？想入行

樓主做渣兜

我做咗1個幾月teller左右已經覺得唔啱自己太悶啦又要ot唔知幾點收得工，同埋就算升上去我都唔想做sales所以好快辭咗。依加辭冇咩問題我身邊都有啲同學fg未搵到工，疫情我諗hr都明

做咗廿年銀行, 中資外資 fo bo都做過

可以好肯定咁講 份工好唔好做係睇老細而唔係睇做邊間行

當年都係由 teller做起

師兄做到乜位

前teller真心覆你巴打
第一:好睇你有無心係到做呀巴打，你同自己講其實都唔想sale嘢唔中意講嘢嘅話真心同你講早啲轉行，我就覺得反正宜家個市咁差，咪返夠一年同啲人熟咗到時可能諗返有唔同呢。

第二，你有冇諗過teller之後係會做啲咩post之類呀，定其實完完全全唔想做銀行業

第三，人際關係，做哩行人際關係好緊要，同級嘅要搞到中學生咁返學，好多小圈子麻撚煩，又多八婆唔撚做嘢又話M痛哩樣果樣。上級嘅你明架啦

已經乜位都apply
有乜位低得過teller?

我都覺得係所以有D鬼鬼地

Agger
香港人=錯既都係人地，自己永遠唔會有錯

我諗應該冇咩位仲低過teller
Teller係食肉鏈嘅底層

有朋友大貓做年半teller做到band 6
有人年半都係teller 但係 performance無問題 咁你話衰咩

Teller轉左bo
表示人間仙境
teller慘過做狗

類近行業既backoffice 但唔洗點對客
番寫字樓 又唔洗著得咁正

唔難搵架wo 正路 銀行frontline 既 turnover rate 不嬲高 個個走黎走去 你唔嫌既 最低做起一定有人請

你做過幾間就敢咁講

識幾個fd BOC middle office
日日WFH 冇嘢做真係瞓喺度收錢 3xK

巴打AML個post係跟case定係做name screening check docs之類？
想入行

做一年加到19K
教我果個師父做左2-3年,佢可能仲叻過D OFFICERS,
都係加得幾百.....

我都諗緊到底點搞好,GPA得3左右,覺得同人爭graduate trainee真心有難度,
但其實大學讀business,唔撚走去做保險狗,又好似真係得番銀行一條路行?
有諗過進修番一樣野,但想搵到一份可以做落去既工先......

咁customers service officer呢？

Cso 咪即係 teller

3XK 應該唔會係fresh graduate掛?
不過銀行其實好睇老細同咩位,有朋友一樣岩岩u grad 做細行back office,
做一般ops野一樣19K袋袋平安,又唔洗俾客屌,
仲日日IG睇佢晒是日靚午.....

唔好傻啦,CSO, ambassador其實都係teller
我見工佢title仲寫treasure customer,
dklm 咪又係街客

真係唔知點搵
我外國讀書無working experience
已經日日上JobsDB 見唔洗太多經濟既位就已經apply
睇過之前啲post話settlement 無前途我都in左3份
全部都冇回音

咩位
齊晒牌？si

真 香港人既投訴係最無理

為自己健康著想梗係quit

Hxbc 14+1k都唔請我係咪收得皮

如果捱多一陣就夠一年，就捱多陣
但如果未夠半年，又唔等錢駛，不如搵過另一份。

其他銀行都係？

淨係hxbc cso 同中x settlement 有得in
中銀到而㗎都仲係application under review
打左去問hr 佢話原來仲未pass到
唔知咩意思

但係最大問題 個福利幾好搞到個人冇乜動力
同化左 即係已經係個舒適圈入邊 唔知點講
你都明銀行 又多假放 員工福利有幾好
好驚做唔返其他行

我都唔知點樣幫你...
都係果句 想做銀行都係由低做起...
加油

依句係真,福利的確好,又跟銀行假,
一年新入職都16日年假,醫保唔多講,
有時又派依樣派果樣.......

但係你所得到既全部都係等價交換出黎既,
每日的壓力大到爆,客人又屌,同事又chur,仲要俾老細chur......

唔覺d 福利有幾好 係假比較多之外

做左年半 一入去就反送中跟住武漢肺炎 搵工都難 公司又停左請人 諗緊未來幾個月quit 如果冇興趣真係盡早走...

Yesss！⋯⋯
所以要兩睇

師兄係咪完全無工作intern經驗啊?
事關我之前搵依份teller位算好易波,in左一次frontline manager就搞掂左
其實teller無咩要求,大部分野都要靠training同實際上手做先會識

福利嘅話每間都唔同
可能我覺得 我嗰間好

銀行入面？
做啲咩㗎其實？
Aml kyc?

我肯由低做起阿
但係我無working experience
張cv汁完又汁interview 都係得咁少
自問間u唔係野雞 成績都唔差

試下捱多排internal transfer?
做多排可能上左手就無問題
將來一個屈尾十上埋神台位，是但一個b5 management role 5 6皮野一個月hea 過下半世

無阿
外國讀書成日放假返香港都唔夠時間做intern
Apply 左pt teller又冇回音

係
睇下戶口嘅交易，啲客信用卡銀行卡嗰啲有無比人盗用咗
或者有啲客係比假文件，用個戶口洗黑錢嗰D
簡單黎講就係分ATO同First Party Fraud

我都冇做到intern 同其他fg比真係好蝕
暫時做緊kyc cdd aml 1yr contract..
希望呢一年做下career planning..摸索下自己係咪真係想做呢行

幾錢人工？

做kyc好過做teller啦
Teller講真無乜前途

你就好啦
我apply左好多份compliance 一份都無得in

Bo都有好多種
你係想做compliance既？

如果係諗住做銀行sales 既可以諗諗考左牌先 保險證劵牌呢d 一定要 因為要sell 野
見工人地見你齊牌 可以train 完立即落場 好過無牌果班人

不過而家疫情唔知有無得考
以先所知 d 銀行間唔中都會開d 所謂trainee programme (唔係講緊mt) 去請人 有既話去apply 下
之前基本上係有手有腳 你唔係講野一舊舊唔撚出聲果d 都請

夕陽行業 真心唔好唒時間做retail

我係求工作經驗
但係對risk management 比較有興趣

搵到就轉

師兄 唔怕老實講句
你畢業後走咗去做teller 其實都代表你選擇唔多
同埋你話怕做錯嘢同比人鬧
其實你去邊間公司都會預到呢啲問題
記得搵新工同時要self review 下你能力同抗壓力係如何
到底係公司問題多 定自身都有適應力問題
希望你搵到份好工

頂我就係想做呢啲...
最好唔使面對面見到啲客 同埋掂到啲錢銀
你係本身內部自己轉入去
定係quit先？

Thx ching
我未知係咪想做sales所以未諗考唔考牌
但係plan左會考cfa

不過都要成日聽電話
quit咗中間有做另一份工 先apply

我都係今年grad
仲未搵到工

其實有人REFER 做TELLER冇難度,係驚你頂唔順,
利申銀行狗

其實點樣refer?
係咪係referee打左個fd個名同 staff id 就得?

認真回覆
第一份工最好做夠一年
否則後悔一世

分行其實學到好多野 試下頂多陣
Teller算易做
出面仲多更地獄既工種

向錢看 向經驗看 你應該留

利申： fg做過分行 好短時間走左
好後悔無做夠一年

做咗一年teller想進修轉行可以點行

利申得dse grad

我2020fg 做咗4個月BO 想走好撚大壓力

邊間

唔爆啦 其中一間大行

Ching 係咪即係做咗RM先入back office會升得快啲？咁如果唔想做RM 又想做Back office 但又想升得快小小 可以點算

認真

我朋友係前 teller 果時佢都做得辛苦
但見佢都挨兩年當攞經驗

之後就轉左做保險 back office
人工唔係好高 但睇得出佢做得舒服
今年仲全年 wfh 爽

聽佢講成世人都無乜目標
結論 人脈同經驗都幾重要。

gt 你預一日做14 個鐘喇如果back office

teller 上得太慢

兩三年加幾百？真唔真呀？我個fd返渣打

星期六要返工，你扣返星期六根本得幾日假lol

risk aim細行 entry role會易入啲， 大行通常請有experience
可能見entry role apply左佢就係

傻仔 你同事知道哂你係邊個啦

轉去ibank

支銀識人好過識字
入面清朝咁撚樣
關係好撚煩

有料既人先做到jumpy 你廢既邊個要？

直必腸? refer 你個人有power 信都唔洗
你apply 填d 散仔無咩用

銀行有邊一個dep 唔係夕陽？

支銀csm 好似係cs 開戶口
渣兜 csm 就係 checker

唔好睇contract工咁慘，我舊時入職都係contract 14k，之後做左半年有機會轉perm 19k

其實每份工 開始都有過渡期
適應咗就無問題

曾經都做過teller 一開頭都覺得唔想做 好大壓力 成日比人屌
之後習慣左 然後咪升職囉

冇問題，我男友果時都係fg, 第一份工做半年（securities trading,12k起薪,過probation 14k)就走，而家果份做咗兩年半(19k起薪，而家20k, 未計bonus)

真，建議唔走挨到退休。
幾十年眨吓眼好易過。

想知 ching 轉左咩行

IT

但做case應該啲野冇KYC/CDD咁單一
唔係比較好咩？

戶口有少少錢可以捱6-9個月既咪走囉
你講到咁辛苦，特別而家武漢肺炎
cv都易講d

你on9?好多銀行都有呢個位

個市好未唔介意Jumpy, 市差一日收勁多求職信. 照計Jumpy 都癈事in

做aco啦

岩岩grad第一年真係唔怕轉
因為第一年係預左比你摸下岩做咩工

似恆生 巴打係咪恆生

咁就梗係唔會乞食啦 有老底㗎嘛

支銀果隻csm發癲撚會影響到teller咩
一睇就知唔係支銀啦

Lm

咁做左五個月落唔落cv再揾工

大學生畢業喎你 如果係中銀做 齊牌 iiqe 123 si 1 直接做pbm啦 如果渣打 直接做bdo啦 唔洗做teller嫁 直接開戶口 sell卡

咩sales

轉做林鄭走狗

落
少少經驗好過白紙
然後再搵個藉口解釋

借朋友ac
之前都做過teller 好難頂
日日ot都算 壓力又大
試過有次short左數
要狂搵返邊到錯左
又累到同事冇得準時走 好多說話聽
當年做果間分行日日負能量極重
做左半年都走了

捱下囉

係咁嫁啦
我都做過CSA, 係咁嫁
鬼叫你係最細果個

有心做既就考齊牌去轉sales

我個年代都好彩仲有WMM, 所以轉sales 都係一年左右

如果連數錢對宮都驚俾人話
你都係返去搵份濕鳩文員算啦

其實short唔short數真係睇你

啱啱畢業做teller個半年真係無錯過
見到d新黎既日日錯，你得果半年都會忍唔住屌你係咪on9

梗係啦大佬，搵唔番條數個倉點會俾你收工

BO, RM

其實渣兜都係叫CSM

老底食得幾耐丫

無數咪又係收warning再「勸退」你

咁我認係我辦事能力不足既
果陣岩岩第一份工 適應力又唔強
不過而家已經搵到份做緊4-5年既工了

但形容個pose應該唔同

最緊要你搵到啱既方向
做得開心就好

lm

轉
唔岩做就走啦

轉工啦，唔想做唔好曬時間，有HR講咩jumpy 叫佢查吓字典先

adjective INFORMAL
(of a person) anxious and uneasy.
"he was tired and jumpy"

其實銀行就有好多工種嘅，retail sales 亦唔係搵得錢最多，樓主可以去試下唔同部門

至於jumpy問題，我識人比你更jumpy，亦有好多空窗期，最後都收到GS offer，講到尾都係你個人質素係點最重要

Csm 點樣成日發癲

咁驚
早幾日apply咗CDD contract 6個月 仲約咗下星期二interview

Ot嚴唔嚴重？

今年先grad, 無家庭壓力
唔鍾意咪quit囉, 驚閪咩
年輕就是任性

世界好大 唔好俾香港個套乜鳩jumpy限制左你自己

利申： 一年轉一份工 人工幾級跳

我都唔想搭單一問，想知其他例如commercial bank嘅junior位有冇咩特別要求

幾個月唔岩咪走有咩問題

個市差？你真係禁諗証明你基本做Sales條件都無

不是fg，做咗3,4年左右

Teller 使唔使跑數？

佢問緊咩sales

GBO, junior sales,賣卡賣戶口

RM,2 隻i

有咩錯請提教

唔嚴重 日日準時收工

咁呢行請唔請Fg㗎？定都係要有experience先得？

未有牌想做sales半年teller經驗去邊好
咁岩停左考試

無 有手有腳有腦袋就做得

全香港嘅銀行你識曬啲structure?

都係銀行
不過其他範疇
黎緊轉做KYC

完contract既話睇吓有冇其他範疇係相關

無追post，直接回你，希望幫到你。

首先，做teller即係 retail banking ，我個人覺得好難行。
遲下要跑數，你有幾多親戚朋友幫到你頂住頭嗰一段時間？
當然，你屋企好有錢另計。

銀行好多部門，有機會試下轉，去做commercial / corporate banking 好好多。不過而家武肺，commercial banking 、SME逐隻打靶，都難搞嘅。

Middle office 慢慢淘汰緊，唔好做。
Back office 除非你期望好穩定，否則都係可免則免（除咗compliance，因為呢個部門近幾年同可見嘅將來都好吃香）

啱啱grad，唔想花個CV，最好就無縫接下一份工。
唔好裸辭（尤其市差，分分鐘有排量地）
粗粗地搵下有無internal opening ，轉post好過啦。

我好好運，9年前誤打誤撞入咗corp bank，做到而家，人工由嗰陣16K，到而家4倍有夠。做銀行，唔會發達，但都算搵得ok。辛苦、OT就例牌，但唔會好誇張。

巴打好似有ｄ料到，但見你兩個月前都開過post放負，果排好忙？

忙就例牌嘅，不過有陣時覺得忙得黎好無謂。
有好多嘢應該係ops 同事去整，但做back office就好似做舊石咁，你每一樣嘢都要踢先郁。

幾趕嘅文件都好，唔出email CC佢老細，佢地真係唔會做